Josep Prems kaebab Jürri Tawet peale, se olla walla maksupuud, konturi, kooli j.n.e. puud raiuda wõtnud, saanud 5. rubla 10. koppikad käe rahhaks, polle agga puid raidunud, sellepärrast nõuab kahhekordne käerahha.
Jürri Tawet tunnistab kauba ja käe rahha tõeks, ja ütleb et kaebaja olla ärrakeelanud puuraidumise, kedda agga Prems wasto ei wõtta
Kohhus moistis:
ei olla Jürri Tawet omma kaup täitnud siis maksab temma kahhe kordne kaerahha 10. rubla 20. koppikaga 8. paewa aea sees Josep Premsile wälja, ja wastapannemise rahha 30. kopp. waesteladiko
/:Otsus kulutud sel 11. Decembril 1880. a. Tallorahwa seaduse  ramato §§ 772 ja 773 juhhatusel, ja oppuse kirjad wäljaantud :/ Jürri Tawet kulutas 18 Decembril c. et  otsusega rahhule ei olle, mis peale temmale kohhe appellatsioni kirri wäljaantud sai
A. Krimm [allkiri], peaA. Pärn [allkiri], "xxx Josep Maddi, "
